影／高山驚魂！香港遊客疑尿急 駕車險衝下合歡山

一對香港籍情侶檔因想上合歡山欲賞曙光，今凌晨抵達武嶺停車場後，疑因男駕駛尿急誤踩油門，連人帶車衝出水泥護欄，所幸被護欄卡住，且欄外尚有緩衝邊坡，才沒釀成墜谷意外，但兩人度過高山驚魂夜。

仁愛警分局翠峰所表示，今晨接獲報案就上武嶺馳援，因是國外遊客且是租賃車輛，而委由租車行通知拖吊車業者處理，唯當時氣溫僅3-4度，憂心遊客受凍，事故處理完就隨即協助將他們載回山下民宿休息，該車輛現已吊起，事故排除。

警方調查，香港男駕駛持有國際護照，因此與女友租車遊台，而駕駛人稱，因港、台駕駛方式不同，開車上合歡山時特別小心，但抵達武陵停車場後打D檔踩剎車，現場昏暗且急著想上廁所，疑要換檔至P檔時誤踩油門，才會突然暴衝出去。

這對香港情侶檔則因差點駕車衝下山，嚇破膽直呼「命大」，也感謝台灣警方協助，留下驚魂又難忘的遊台回憶；但因車輛卡住的模樣太驚險，不少上山遊客後好奇圍觀，甚至搶拍，還合影留念，意外成為另類景點。

仁愛警分局則呼籲，合歡山是賞雪、觀星和迎曙光等熱門景點，易有夜間或雪地行駛等狀況，上山民眾務必要更注意路況且小心駕駛；此外，高山地區氣溫低，也應做好保暖措施再上山，降低意外發生機率。

整臭港人個朵

射完精急尿

屌女含撚撞到波棍入錯波

一早臭哂

男人揸車

彰顯香港精神話避狗先啱

自駕上武嶺咁勇